%\documentclass{PPFIT} % pro psaní v angličtině / for writing in English
\documentclass[czech]{PPFIT} % pro psaní v češtině / for writing in Czech
%\documentclass[slovak]{PPFIT} % pro psaní ve slovenštině / for writing in Slovak

\usepackage{subcaption}
\usepackage[font=small,labelfont=bf,
   justification=justified,
   format=plain]{caption}


%--------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------
%	PŘIZPŮSOBENÍ PDF / PDF CUSTOMIZATION
%--------------------------------------------------------

\hypersetup{
	pdftitle={Komprese 4D světelných polí},
	pdfauthor={Drahomír Dlabaja},
	pdfkeywords={4D světelné pole, Komprese, Predikce, Disparita}
}

%--------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------
%  PŘEDBĚŽNÁ vs. KONEČNÁ VERZE / REVIEW vs. FINAL VERSION
%--------------------------------------------------------
%   NECHTE následující řádek zakomentovaný pro PŘEDBĚŽNÉ VERZE
%   Pro KONEČNOU VERZI řádek odkomentujte.
%   LEAVE this line commented out for the REVIEW VERSIONS
%   UNCOMMENT this line to get the FINAL VERSION

\PPFinalCopy


\PPYear{2019/2020}

\ifczechslovak%
    %--------------------------------------------------------
    %--------------------------------------------------------
    %	INFORMACE O ČLÁNKU
    %--------------------------------------------------------

  \PaperTitle{Komprese 4D světelných polí}

	\Authors{Drahomír Dlabaja*}
	\affiliation{*%
	  \href{mailto:xdlaba02@stud.fit.vut.cz}{xdlaba02@stud.fit.vut.cz},
	  \textit{Fakulta informačních technologií, Vysoké učení technické v~Brně}}

	\Keywords{4D světelné pole --- Komprese --- Predikce -- Disparita}

	\Supplementary{\href{https://github.com/xdlaba02/light-field-image-format}{Veřejný Repozitář}}

    %--------------------------------------------------------
    %--------------------------------------------------------
    %	ABSTRAKT
    %--------------------------------------------------------
    \Abstract{
		% intra predikce, obecne hyperkvadry, posun obrázků
				Tato práce se zabývá zkoumáním pokročilých metod pro kompresi 4D světelných polí na bázi čtyřrozměrných bloků.
				V~této práci byla navržena čtyřrozměrná směrová intra predikce, která byla implementována ve formě univerzálního modulu.
				Dále se tato práce věnuje zobecnění existující kompresní metody pro práci s~hyperbloky obecných rozměrů.
				Práce také implementuje pre-processingovou operaci, která posunuje pohledy světelného pole tak, aby byla minimalizována vzájemná disparita.

				Čtyřrozměrné intra predikce bylo dosaženo rozšířením a~zobecněním metody intra predikce z~doporučení H.265 do více dimenzí.
				Navržený algoritmus umožňuje libovolně označit dostupné (již zkomprimované) a~nedostupné vzorky pro predikci a~je tak invariantní vůči průchodu a~dělení bloků.
				Implementovaný modul byl integrován do existujícího kodeku pro 4D světelná pole.

				Zobecnění velikosti kompresních bloků umožnily tuto velikost přizpůsobit povaze dat jak v~prostorové, tak v~úhlové doméně, což mělo výrazný vliv na kompresní poměr.
				Tato úprava odemyká různé další možnosti, jak data komprimovat.
				Pomocí této úpravy lze implementovat dělení bloků do stromové struktury a~velikost bloků tak bude možné přizpůsobit lokálním vlastnostem v~obrázku, což by dále mělo zlepšit kompresi.

				Vzájemný posun pohledů byl implementován v~kombinaci s~metodou, která minimalizuje chybu mezi pohledy.
				Zejména pro obrázky z~pole kamer se ukázalo, že zaostření pohledů na nejobsáhlejší část scény má pozitivní vliv na kompresi.

        Kodek s popsanými modifikacemi překonává state-of-the-art metody pro videokompresi pro obrázky s nižší disparitou (Lytro, Stanford).
        Pro obrázky s vyšší disparitou (Stanford, SAUCE) metoda překonává state-of-the-art metody při kompresi s kvalitou vyšší než ~43 dB PSNR.
    }
\else%
    %--------------------------------------------------------
    %--------------------------------------------------------
    %	INFORMATION ABOUT THE ARTICLE
    %--------------------------------------------------------
    \PaperTitle{4D Light Field Compression}

	\Authors{Drahomír Dlabaja*}
	\affiliation{*%
		\href{mailto:xdlaba02@stud.fit.vut.cz}{xdlaba02@stud.fit.vut.cz},
		\textit{Faculty of Information Technology, Brno University of Technology}}

	\Keywords{4D Light Field --- Compression --- Prediction -- Disparity}

	\Supplementary{\href{https://github.com/xdlaba02/light-field-image-format}{Public Repository}}

	%--------------------------------------------------------
    %--------------------------------------------------------
    %	ABSTRACT
    %--------------------------------------------------------
    \Abstract{}
\fi

%--------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------
%	TEASER
%--------------------------------------------------------
%\Teaser{
%	\TeaserImage{placeholder.pdf}
%	\TeaserImage{placeholder.pdf}
%	\TeaserImage{placeholder.pdf}
%}

%--------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------
\begin{document}
\startdocument
%--------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------
%	OBSAH ČLÁNKU / CONTENT OF THE ARTICLE
%--------------------------------------------------------
\ifczechslovak
    \input{2019-PPFIT-compression-text.tex}
\else
    \input{2019-PPFIT-compression-text-en.tex}
\fi

%--------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------
%	LITERATURA
%--------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------
\phantomsection
\ifczech
    \bibliographystyle{bib-styles/czplain}
\fi
\ifslovak
    \bibliographystyle{bib-styles/skplain}
\fi
\ifenglish
    \bibliographystyle{bib-styles/enplain}
\fi

\bibliography{2019-PPFIT-compression-bib}

%--------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------
\end{document}
